(期間限定)北海道阿寒湖綠球藻 生長地睽違半世紀開放參觀

位於北海道釧路市的國家特別天然紀念物「阿寒湖綠球藻」，其生長地將睽違約半世紀開放參觀。

由於注重保護，綠球藻的生長地從1961年起便原則上禁止進入，而21日已決定從明年度(2018年4月至2019年3月)起實施付費導覽團活動。

在阿寒湖一帶，1925年起便有遊覽船進入綠球藻的生長地。然而由於「會對生長環境帶來不良影響」，1961年起便自行限制搭船進入。在那之後只能透過展示設施的水槽進行觀察。

環境省、釧路市教育委員會以及地方市民團體等單位於21日舉行集會，會上決定從明年度起嘗試在(綠球藻)的生長地實施導覽團活動。